\section{Einführung}
Bei Veranstaltungen und Livesendungen wird oft mit sogenannten Sendeabläufen (im englischen "Rundown" oder auch "Run of show" genannt) gearbeitet.
Diese enthalten zu jedem Segment Informationen zu Dauer, Inhalten, Moderatoren \usw und Zeichen (im englischen "Cues" genannt).
Chronologisch angeordnet ergibt dies für den Inspizienten eine genaue Übersicht, wann welches Segment auf Sendung sein sollte.
Während der Sendung nutzt der Inspizient diesen Ablauf, um sicherzustellen, dass die Zeiten eingehalten werden.
Bei entsprechenden Notizen gibt der Inspizient außerdem rechtzeitig Zeichen ("Cues"), \zB an Moderatoren, Licht- und Ton-Personal, damit diese sich auf die nächste Szene vorbereiten können, die dann ebenfalls auf ein Zeichen des Inspizienten begonnen wird.

In vielen Fällen wird der Sendeablauf noch von Hand gepflegt –- manchmal in Excel um zumindest die Zeitberechnung zu automatisieren.
Für die eigentliche Sendung werden dann oft noch Ausdrucke verteilt.
Diese Vorgehensweise führt in der Praxis oft zu Problem:

\begin{description}
    \item[Falsche Zeitberechnung:] Bei der Zeitberechnung von Hand ergeben sich Fehler.
    Werden z.B. Segmente mit der falschen Zeit berechnet ergibt sich u.U. eine Über- oder Unterlänge der Sendung („Under-/Over-time“ im Englischen).
    \item[Pflege/Änderungen:] Da Änderungen oft handschriftlich gepflegt werden, müssen diese manuell verteilt werden. Dabei werden häufig Änderungen oft gar nicht, unvollständig oder fehlerhaft in den Ablauf eingepflegt.
    \item[Ablauf auf Papier:] Ist der Ablauf erstmal ausgedruckt und verteilt, ist es kaum noch verlässlich möglich, Aktualisierungen zu verfolgen.
\end{description}
\ccl ist eine prototypische Webanwendung, die versucht diese Probleme zu adressieren:
\begin{description}
    \item[Automatisierte Zeitberechnung:] Während der Planung der Sendung berechnet \ccl basierend auf der geschätzten Dauer der Segmente automatisch die Sendezeiten.
    Während der Sendung überwacht \ccl die Laufzeiten einzelner Segmente und berechnet den aktuellen Sendeablauf bei Über- oder Unterlänge automatisch neu.
    \item[Automatische Aktualisierungen:] Änderungen am Ablauf, sowohl während der Planungs- als auch in der Sendephase, werden automatisch an alle Browser synchronisiert.
    \item[Ablauf im Browser:] Wenn der Ablauf am PC, Tablet oder Smartphone dargestellt wird, ist sichergestellt, dass jeder immer auf dem aktuellen Stand ist.
\end{description}